@book{gre80,
  publisher = {LEP Loisirs et pédagogie},
  author = {Gred, L.},
  title = {Notions fondamentales de la mathématique élémentaire},
  year = {1980},
  volume = {1},
  pages = {91--178}
}
@book{mb71,
  publisher = {Gauthier-Villars},
  author = {MacLane, S. and Birkhoff, G.},
  title = {Algèbre, Structures fondamentales},
  year = {1971},
  volume = {1},
  pages = {81-135}
}
@online{gal11,
  author = {Galuzzi, M.},
  title = {Équations et substitutions avant Galois: Lagrange et Cauchy},
  year = {2011},
  url = {http://www.galois.ihp.fr/wp-content/uploads/2011/12/M.-Galuzzi.pdf},
  urldate = {2015-02-05}
}
@online{ehr13,
  author = {Ehrhardt, C.},
  title = {La constitution de la "théorie de Galois" jusqu'à Artin},
  year = {2013},
  url = {http://www.youtube.com/watch?v=xbcWOqTGego},
  urldate = {2015-06-02}
}
@online{con12,
  author = {Connes, A.},
  title = {Évariste Galois et la théorie de l'Ambiguïté},
  year = {2012},
  url = {http://www.alainconnes.org/docs/slidesgaloisacadfinal.pdf},
  urldate = {2015-06-17}
}
@article{gc32,
  journal = {Revue encyclopédique},
  author = {Galois, E.},
  title = {Lettre de Galois à M. Auguste Chevalier},
  year = {1832},
  pages = {568}
}
@article{gal46a,
  journal = {Journal de mathématiques pures et appliquées},
  author = {Galois, E.},
  title = {Mémoire sur les conditions de résolubilité des équations par radicaux},
  shorttitle = {Premier mémoire},
  year = {1846},
  pages = {417--433},
}
@article{gal46b,
  journal = {Journal de mathématiques pures et appliquées},
  author = {Galois, E.},
  title = {Fragment d'un second mémoire},
  shorttitle = {Second mémoire},
  year = {1846},
  pages = {434--444},
}
@article{cau82,
  publisher = {Gauthier-Villars},
  journal = {OEuvres complètes},
  author = {Cauchy, A.-L.},
  title = {Mémoire sur les arrangements que l'on peut former avec des lettres données et sur les permutations ou substitutions à l'aide desquelles on passe d'un arrangement à un autre},
  shorttitle = {Mémoire sur les arrangements [...]},
  volume = {13},
  year = {1882},
  pages = {171--282}
}
@article{cau15a,
  journal = {Journal de l'École Polytechnique},
  author = {Cauchy, A.-L.},
  title = {Mémoire sur le nombre des valeurs qu'une fonction peut acquérir, lorsqu'on y permute de toutes les manières possibles les quantités qu'elle renferme},
  shorttitle = {Mémoire sur le nombre des valeurs qu'une fonction [...]},
  year = {1815},
  volume = {10},
  pages = {62--90}
}
@article{cau15b,
  journal = {Journal de l'École Polytechnique},
  author = {Cauchy, A.-L.},
  title = {Mémoire sur les fonctions qui ne peuvent obtenir que deux valeurs égales et de signes contraires par suite de transpositions opérées entre les variables qu'elles renferment},
  shortitle = {Mémoire sur les fonctions [...]},
  year = {1815},
  volume = {10},
  pages = {91--169}
}
@book{lag08,
  title = {Traité de la résolution algébrique des équations numériques de tous les degrés, avec des notes sur plusieurs points de la théorie des équations algébriques},
  shorttitle = {Traité de la résolution algébrique des équations [...]},
  author = {Lagrange, J.-L.},
  year = {1808},
  pages = {295--327}
}
@article{lag70,
  journal = {Mémoires de l'Académie royale des sciences et Belles-Lettres de Berlin},
  author = {Lagrange, J.-L.},
  title = {Réflexions sur la résolution algébrique des équations},
  year = {1770},
  pages = {295--327}
}
@book{bet52,
  title = {Sulla risoluzione delle equazioni algebriche},
  author = {Betti, E.},
  year = {1852},
  publisher = {Tipografia delle Belle Arti}
}
@article{cay54,
  title = {On the Theory of Groups, as depending on the Symbolic Equation teta to the n minus one equals zero.},
  author = {Cayley, A.},
  year = {1854},
  journal = {Philosophical magazine},
  pages = {40--46}
}
